固定バイト変換へのPrefix定理の証明がおわった refs 72

proof/Prefix.v
@@ -1,38 +1,150 @@
-Require Import List.
-Require Import ListUtil Object SerializeSpec MultiByte.
+Require Import List Ascii.
+Require Import ListUtil Object SerializeSpec MultiByte ProofUtil.
 
 Definition Prefix obj1 x : Prop := forall obj2 y xs ys,
+  Serialized obj1 x ->
   Serialized obj2 y ->
   Valid obj1 ->
   Valid obj2 ->
   x ++ xs = y ++ ys ->
   x = y.
 
+Ltac destruct_serialize obj y :=
+  match goal with
+    | [ H1 : _ ++ _ = y ++ _,
+        H2 : Serialized obj y |- _ ] =>
+    destruct y as [ | a ] ;
+      [ inversion H2 | inversion H1 ; rewrite_for a; inversion H2 ];
+      auto
+  end.
+
+(* 結果が1バイトになる変換 *)
+Ltac straight_forward :=
+  intros;
+  unfold Prefix;
+  intros obj2 y xs ys S1 S2 V1 V2 Happ;
+  destruct_serialize obj2 y.
+
 Lemma prefix_true :
-  Serialized (Bool true) ["195"] ->
   Prefix (Bool true) ["195"].
 Proof.
-unfold Prefix; intros.
-destruct y; [ inversion H0 | idtac].
-inversion H3.
-rewrite <- H5 in H0.
-inversion H0.
-reflexivity.
+straight_forward.
 Qed.
 
 Lemma prefix_false :
-  Serialized (Bool false) ["194"] ->
   Prefix (Bool false) ["194"].
 Proof.
-unfold Prefix; intros.
-destruct y; [ inversion H0 | idtac].
-inversion H3.
-rewrite <- H5 in H0.
-inversion H0.
-reflexivity.
+straight_forward.
 Qed.
 
-Lemma prefix_array16_nil:
+Lemma prefix_nil :
+  Prefix Nil ["192"].
+Proof.
+straight_forward.
+Qed.
+
+Lemma prefix_pfixnum: forall x1 x2 x3 x4 x5 x6 x7,
+  Prefix (PFixnum   (Ascii x1 x2 x3 x4 x5 x6 x7 false))
+         [Ascii x1 x2 x3 x4 x5 x6 x7 false].
+Proof.
+straight_forward.
+Qed.
+
+Lemma prefix_nfixnum : forall  x1 x2 x3 x4 x5,
+  Prefix (NFixnum   (Ascii x1 x2 x3 x4 x5 true true true))
+         [Ascii x1 x2 x3 x4 x5 true true true].
+Proof.
+straight_forward.
+Qed.
+
+(* 結果が固定長多バイトになる変換 *)
+Lemma prefix_same : forall A (x y xs ys : list A),
+  x ++ xs = y ++ ys ->
+  length x = length y ->
+  x = y.
+Proof.
+induction x; induction y; intros; auto.
+ simpl in H0.
+ discriminate.
+
+ simpl in H0.
+ discriminate.
+
+ inversion H.
+ inversion H0.
+ apply IHx in H3; auto.
+ rewrite_for y.
+ reflexivity.
+Qed.
+
+Ltac same_as_uint8 :=
+  unfold Prefix;
+  intros c obj2 y xs ys S1 S2 V1 V2 Happ;
+  destruct_serialize obj2 y;
+  rewrite_for y;
+  apply prefix_same in Happ; simpl;  auto with ascii.
+
+Lemma prefix_uint8 : forall c,
+  Prefix (Uint8 c) ("204"::list_of_ascii8 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_uint16: forall c,
+  Prefix (Uint16 c) ("205"::list_of_ascii16 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_uint32: forall c,
+  Prefix (Uint32 c) ("206"::list_of_ascii32 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_uint64 : forall c,
+  Prefix (Uint64 c) ("207"::list_of_ascii64 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_int8 : forall c,
+  Prefix (Int8 c) ("208"::list_of_ascii8 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_int16 : forall c,
+  Prefix (Int16 c) ("209"::list_of_ascii16 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_int32 : forall c,
+  Prefix (Int32 c) ("210"::list_of_ascii32 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_int64 : forall c,
+  Prefix (Int64 c) ("211"::list_of_ascii64 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_float : forall c,
+  Prefix (Float c) ("202"::list_of_ascii32 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+Lemma prefix_double : forall c,
+  Prefix (Double c) ("203"::list_of_ascii64 c).
+Proof.
+same_as_uint8.
+Qed.
+
+(*Lemma prefix_array16_nil:
   Serialized (Array16 []) ["220"; "000"; "000"] ->
   Prefix (Array16 []) ["220"; "000"; "000"].
 Proof.
@@ -72,7 +184,7 @@ Lemma prefix_array16_cons: forall x xs t1 t2 s1 s2 y ys,
   Prefix (Array16 (x :: xs)) ("221" :: s1 :: s2 :: y ++ ys).
 Proof.
 Admitted.
-(*intros.
+intros.
 apply H0 in H.
 apply H1 in H3.
 unfold Prefix in *.
@@ -123,6 +235,7 @@ inversion H5.
    reflexivity.
 Qed.
 *)
+
 Lemma prefix : forall obj1 x,
   Serialized obj1 x ->
   Prefix obj1 x.
